msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-01 02:43+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-05-06 05:58+0000\n"
"Last-Translator: butnine <butnine@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "skills/0"
msgid " The first skill text"
msgstr " 첫 번째 기술 텍스트"

msgctxt "skills/1"
msgid "Automatic Weapons"
msgstr "자동화기"

msgctxt "skills/2"
msgid "Melee Combat"
msgstr "근접 전투"

msgctxt "skills/3"
msgid "Big Guns"
msgstr "대형화기"

msgctxt "skills/4"
msgid "Brawling"
msgstr "격투"

msgctxt "skills/5"
msgid "Energy Weapons"
msgstr "에너지 무기"

msgctxt "skills/6"
msgid "Small Arms"
msgstr "소형화기"

msgctxt "skills/7"
msgid "Shotguns"
msgstr "산탄총"

msgctxt "skills/8"
msgid "Sniper Rifles"
msgstr "저격소총"

msgctxt "skills/9"
msgid "Tech Weapons"
msgstr "테크 무기"

msgctxt "skills/10"
msgid "Motorhead"
msgstr "모터헤드"

msgctxt "skills/11"
msgid "Acrobatics"
msgstr "곡예"

msgctxt "skills/12"
msgid "Sneaky Shit"
msgstr "은밀한 수작질"

msgctxt "skills/13"
msgid "Animal Whisperer"
msgstr "조련사"

msgctxt "skills/14"
msgid "Barter"
msgstr "흥정"

msgctxt "skills/15"
msgid "Commando"
msgstr "특공대"

msgctxt "skills/16"
msgid "Nerd Stuff"
msgstr "컴덕후"

msgctxt "skills/17"
msgid "Explosives"
msgstr "폭발물"

msgctxt "skills/18"
msgid "Mechanics"
msgstr "기계공학"

msgctxt "skills/19"
msgid "First Aid"
msgstr "응급치료"

msgctxt "skills/20"
msgid "Leadership"
msgstr "리더십"

msgctxt "skills/21"
msgid "Lockpicking"
msgstr "자물쇠따기"

msgctxt "skills/22"
msgid "Survival"
msgstr "생존"

msgctxt "skills/23"
msgid "Toaster Repair"
msgstr "토스터 수리"

msgctxt "skills/24"
msgid "Weapon Modding"
msgstr "무기 개조"

msgctxt "skills/25"
msgid "Weird Science"
msgstr "괴짜 과학"

msgctxt "skills/26"
msgid "Hard Ass"
msgstr "막가파"

msgctxt "skills/27"
msgid "Kiss Ass"
msgstr "아첨꾼"

msgctxt "skills/28"
msgid ""
"Makes you more effective with submachine guns and assault rifles. "
"Recommended Attributes: Coordination, Awareness, Speed"
msgstr "기관단총과 돌격소총을 더 효율적으로 다루게 해줍니다. 추천 능력치: 조율, 인지, 속도"

msgctxt "skills/29"
msgid "Fancier words for a-stabbin' and a-clubbin'."
msgstr "칼로 찌르기와 몽둥이질의 고급진 표현입니다."

msgctxt "skills/30"
msgid "The bigger the gun, the bigger the fun, right?"
msgstr "구경이 클수록 쏘는 맛도 좋죠. 그렇지 않나요?"

msgctxt "skills/31"
msgid ""
"Makes you more effective with fist-based weapons. Brawlers start out weak "
"but have great potential at high levels. Recommended Attributes: "
"Coordination, Intelligence, Charisma"
msgstr ""
"주먹 기반 무기의 효율이 올라갑니다. 격투가는 처음에는 약하지만 레벨이 높아지면 뛰어남 잠재력을 발휘합니다. 추천 능력치: 조율, 지능, "
"매력"

msgctxt "skills/32"
msgid ""
"Since the dawn of techology, mankind has wanted nothing more than to use it "
"to melt faces. Energy Weapons use lasers, plasma beams, and miniaturized "
"fusion reactors to deal more damage to heavily-armored targets by cooking "
"them from the inside. Just like 'ma used to make.\n"
"\n"
"Strengths:\n"
"+ Special abilities allow for area attacks and can Shock targets\n"
"+ Deals more damage to targets with high Armor\n"
"+ Plasma rifles are awesome\n"
"\n"
"Weaknesses:\n"
"- Deals less damage to targets with low Armor\n"
"- Moderate to high AP attack cost\n"
msgstr ""
"기술이 탄생한 순간부터 인류는 기술을 적의 얼굴을 녹여 버리는 데 사용하였습니다. 에너지 무기는 레이저와 플라즈마 광선, 소형 핵융합로를 "
"사용해 중무장한 적을 속부터 태워 더 큰 피해를 입힙니다. 마치 엄마가 만들어 준 쿠키처럼 말이죠.\n"
"\n"
"장점:\n"
"+ 특수 능력이 범위 공격을 가하며 목표물을 감전 상태로 만듦\n"
"+ 방어력이 높은 목표물에 더 큰 피해를 입힘\n"
"+ 위력이 뛰어난 플라즈마 소총을 사용할 수 있음\n"
"\n"
"단점:\n"
"- 목표물의 방어력이 낮으면 피해가 감소함\n"
"- 공격 행동력 소모량이 중~상 수준임\n"

msgctxt "skills/33"
msgid "Good things come in small packages."
msgstr "원래 작은 고추가 매운 법입니다."

msgctxt "skills/34"
msgid ""
"Shotguns are among the most common weapons in the wasteland, and for good "
"reason. Their attacks fire in a wide spread that can hit multiple targets at "
"once. Those particularly skilled with Shotguns can quickly advance and flank "
"their targets to unleash maximum devastation. Take this skill if you like "
"killing four birds with one stone.\n"
"\n"
"Strengths:\n"
"+ Special abilities can Slow targets and boost Combat speed\n"
"+ Can hit multiple targets with a single shot\n"
"+ High damage\n"
"\n"
"Weaknesses:\n"
"- Moderate to high AP attack cost\n"
"- Short attack range\n"
"- Cannot use Precision Strikes"
msgstr ""
"산탄총은 황무지에서 가장 흔한 무기이며, 그럴만한 이유가 있습니다. 산탄총의 사격은 넓게 퍼지며 한번에 여러 대상을 공격할 수 있습니다. "
"산탄총의 명수들은 빠르게 전진해 적들의 측면에서 파괴적인 공격을 가할 수 있습니다.\n"
"\n"
"강점:\n"
"+ 특수 능력으로 적들을 감속시키고 자신을 가속함\n"
"+ 단일 사격으로 여러 대상을 공격 가능\n"
"+ 높은 피해량\n"
"\n"
"약점:\n"
"- 보통에서 높은 수준의 사격 행동력 소모\n"
"- 짧은 사거리\n"
"- 정밀 타격 사용 불가"

msgctxt "skills/35"
msgid "Kill far, kill clean, stay alive."
msgstr "먼 거리의 적을 깔끔하게, 안전하게."

msgctxt "skills/36"
msgid "Tech Weapons_DESC"
msgstr "Tech Weapons_DESC"

msgctxt "skills/37"
msgid ""
"The road belongs to you. You can outrun or outgun anyone who says otherwise."
msgstr "그 길의 주인은 당신입니다. 이를 인정하지 않는 사람들은 생포하거나 화력의 맛을 보여주세요."

msgctxt "skills/38"
msgid "Acrobatics_DESC"
msgstr "Acrobatics_DESC"

msgctxt "skills/39"
msgid "Melt into darkness. Become one with the sneak."
msgstr "어둠에 녹아듭니다. 은밀한 움직임 그 자체가 됩니다."

msgctxt "skills/40"
msgid "Critters can be reasoned with a lot more than folks know."
msgstr "동물들은 사람들의 생각보다 훨씬 말이 잘 통합니다."

msgctxt "skills/41"
msgid ""
"You know you've mastered haggling when you can convince the other guy you "
"both won."
msgstr "당신이 모두에게 이득이라며 사람을 설득할 수 있는 흥정의 달인이라는 거, 당신도 알죠."

msgctxt "skills/42"
msgid "Commando_DESC"
msgstr "Commando_DESC"

msgctxt "skills/43"
msgid "115 109 97 114 116 32 110 111 116 32 110 101 114 100 121"
msgstr "115 109 97 114 116 32 110 111 116 32 110 101 114 100 121"

msgctxt "skills/44"
msgid "You make things go BOOM. In a good way."
msgstr "당신은 상황을 터트려버립니다. 좋은 의미로요."

msgctxt "skills/45"
msgid "In a broken-down world, the mechanics reign."
msgstr "망가진 세상은 정비공들이 지배합니다."

msgctxt "skills/46"
msgid "You know how to bandage, stitch, and remove a Razorback quill."
msgstr "당신은 붕대 감고, 꿰매고, 박힌 가시를 뽑는 법을 배웠습니다."

msgctxt "skills/47"
msgid ""
"Great leaders don't take the most risks. They get others to take the risks "
"for them."
msgstr "위대한 리더들은 큰 위험을 감수하지 않습니다. 그들은 다른 사람들이 그들을 위해 위험을 감수하게 합니다."

msgctxt "skills/48"
msgid "Locks keep honest people honest. You ain't honest people."
msgstr "자물쇠는 정직한 사람들을 위해 존재합니다. 물론 당신은 예외지만요."

msgctxt "skills/49"
msgid ""
"Living in the wilderness was tough even before the climate shift, mutations, "
"and radioactivity."
msgstr "기후변화, 돌연변이, 방사능 문제가 없던 과거에도 황무지에서 사는 것은 힘들었습니다."

msgctxt "skills/50"
msgid "You never know what you'll find inside those things."
msgstr "안에서 어떤 걸 발견할지는 아무도 모르는 일입니다."

msgctxt "skills/51"
msgid ""
"Trick your weapon out with all the bells and whistles, but maybe not "
"literally with bells or whistles."
msgstr "무기를 온갖 잡다한 개조품으로 치장하고 꾸며 보십시오. 그렇다고 진짜 아무거나 갖다붙이란 건 아니고요."

msgctxt "skills/52"
msgid ""
"You have to go outside the science book if you want to do the really fun "
"stuff."
msgstr "정말 재미있는 일을 하고 싶다면, 과학책을 덮고 밖으로 나가야 합니다."

msgctxt "skills/53"
msgid "Let me tell you what you want to hear. Please!"
msgstr "당신이 듣고 싶어 하는 말을 들려 드리게 해 주세요. 제발!"

msgctxt "skills/54"
msgid "Tell me what I want to know. <i>Now</i>."
msgstr "내가 알고 싶어 하는 걸 말해줘요. <b>지금당장</b>."

msgctxt "skills/55"
msgid "Combat Skills"
msgstr "전투 기술"

msgctxt "skills/56"
msgid "Exploration Skills"
msgstr "탐험 기술"

msgctxt "skills/57"
msgid "Social Skills"
msgstr "사교 기술"

msgctxt "skills/58"
msgid "Blunt Weapons"
msgstr "둔기류"

msgctxt "skills/59"
msgid ""
"There's nothing subtle about a blunt instrument. Sometimes you just need a "
"wrecking ball to get the job done, and it doesn't matter how many bones get "
"broken in the process. Take this skill if you want to pound 'em into the "
"dust.\n"
"\n"
"Strengths:\n"
"+ Special abilities can Stun enemies and reduce damage you take\n"
"+ High regular attack damage\n"
"+ Uses no ammo\n"
"\n"
"Weaknesses:\n"
"- Moderate to high AP attack cost\n"
"- Low Critical Chance and Critical Damage\n"
"- Melee range only"
msgstr ""
"둔탁한 무기는 단순명료합니다. 어떤 때에는 파쇄추 같은 위력이 필요하기 마련이며, 그걸 휘두르는 새에 뼈마디가 얼마나 박살나는지 따위는 "
"알 게 뭡니까. 적들을 두들겨패 먼지로 곱게 빻고 싶다면 이 기술을 선택하십시오.\n"
"\n"
"강점:\n"
"+ 특수 능력이 적을 기절시키고 받는 피해를 경감함\n"
"+ 높은 일반 공격 피해량\n"
"+ 탄약을 사용하지 않음\n"
"\n"
"약점:\n"
"- 보통 수준 이상의 높은 행동력 소모량\n"
"- 낮은 치명타 확률과 치명타 피해량\n"
"- 근접 거리 전용"

msgctxt "skills/60"
msgid "Submachine Guns"
msgstr "기관단총류"

msgctxt "skills/61"
msgid ""
"Submachine Guns let you unleash a torrent of lead like no other weapon type. "
"Take this skill if you want to turn people into a fine red mist with your "
"bullets.\n"
"\n"
"Strengths:\n"
"+ Special abilities can hit multiple targets\n"
"+ Fire lots of bullets with every attack\n"
"+ Low to moderate AP attack cost\n"
"+ Look like an 80s action movie henchman\n"
"\n"
"Weaknesses:\n"
"- Ineffective against targets with high Armor\n"
"- Moderate to short attack range\n"
"- Must reload frequently"
msgstr ""
"기관단총은 다른 무기로는 감히 따라할 수 없을 만큼 총알의 비를 퍼붓도록 해줍니다. 총탄으로 적을 고운 핏빛 가루로 갈아버리고 싶다면 이 "
"기술을 선택하세요.\n"
"\n"
"강점:\n"
"+ 특수능력이 적 다수를 타격할 수 있음\n"
"+ 매 공격마다 많은 양의 총탄을 발사함\n"
"+ 행동력 소모량이 낮음\n"
"+ 80년대 액션 영화에 나오는 보스의 부하처럼 보임\n"
"\n"
"약점:\n"
"- 방어력이 높은 적에게 비효율적임\n"
"- 공격 사거리가 짧음\n"
"- 빈번하게 재장전이 필요함"

msgctxt "skills/62"
msgid "Cyborg Tech"
msgstr "사이보그 기술자"

msgctxt "skills/63"
msgid ""
"You take body modification to a whole new level. Cyborg Tech allows you to "
"replace your worthless human meat with cold, hard steel. The more skilled "
"you are, the more dangerous and experimental mods you can install."
msgstr ""
"신체 개조 기술을 새로운 경지로 끌어올립니다. 사이보그 기술은 쓸모없는 인간의 육신을 냉철하고 굳센 강철로 대체할 수 있도록 합니다. 이 "
"기술에 숙련되면 숙련될수록, 보다 위험하고 실험적인 개조품을 삽입할 수 있게 됩니다."

msgctxt "skills/64"
msgid "Zen and the art of dumpster diving."
msgstr "참선, 그리고 쓸모있는 물건을 찾아 쓰레기통을 뒤지는 요령을 나타냅니다."

msgctxt "skills/65"
msgid "Rock em’, sock em’, cowboy."
msgstr "빡세게, 겁나게 치라고, 카우보이."

msgctxt "skills/66"
msgid ""
"Makes you more effective with bladed and blunt weapons. Recommended "
"Attributes: Strength, Coordination, Speed"
msgstr "도검 및 둔기류 무기를 더 효율적으로 사용할 수 있게 합니다. 추천 능력치: 근력, 조율, 속도"

msgctxt "skills/67"
msgid ""
"Makes you more effective with heavy machine guns, flamethrowers, and other "
"oversized weapons. Recommended Attributes: Awareness, Coordination, Strength"
msgstr "중기관총, 화염방사기 및 여타 특대형 무기류를 더 효율적으로 사용할 수 있게 합니다. 추천 능력치: 인지력, 조율, 근력"

msgctxt "skills/68"
msgid ""
"Makes you more effective with handguns and shotguns. Recommended Attributes: "
"Coordination, Luck, Awareness"
msgstr "권총 및 산탄총류를 더 효율적으로 사용할 수 있게 합니다. 추천 능력치: 조율, 행운, 인지"

msgctxt "skills/69"
msgid ""
"Makes you more effective with sniper rifles. Recommended Attributes: "
"Intelligence, Awareness, Luck"
msgstr "저격총류를 더 효율적으로 사용할 수 있게 합니다. 추천 능력치: 지능, 인지, 행운"

msgctxt "skills/70"
msgid ""
"Allows vehicles to deal more damage. drive faster, and speed away from the "
"bad guys."
msgstr "차량으로 더 높은 피해를 주고, 운전 속도를 향상시키며, 적으로부터 빠르게 벗어날 수 있게 해줍니다."

msgctxt "skills/71"
msgid ""
"Makes it easier to disarm alarms, evade detection, spot hidden objects, and "
"damage unaware enemies."
msgstr "경보기를 해체하고, 발각되는 것을 피하며, 숨겨진 물건을 찾아내는 능력과 무방비한 상태의 적에게 주는 피해량을 향상시킵니다."

msgctxt "skills/72"
msgid ""
"Allows you to tame friendly animals to follow you, and temporarily tame "
"hostile animals in combat (level 3 and above)."
msgstr "우호적인 동물을 길들여 동료로 삼고, (레벨 3 이상부터) 적대적인 동물을 전투에서 일시적으로 길들일 수 있게 해줍니다."

msgctxt "skills/73"
msgid "Allows you to buy items for less, and sell them for more."
msgstr "아이템을 보다 저렴한 가격에 매입하고, 보다 비싼 가격에 판매할 수 있게 합니다."

msgctxt "skills/74"
msgid ""
"Allows you to use and hack computers, and turn hostile robots to your side."
msgstr "컴퓨터 장치를 사용하고 해킹하며, 적대적 로봇을 우리 편으로 삼을 수 있게 해줍니다."

msgctxt "skills/75"
msgid ""
"Allows you to deal more damage with explosives, defuse bombs, and avoid "
"losing your digits when they go off."
msgstr "폭발물로 주는 피해를 늘리고, 폭탄을 해체할 수 있게 해주며, 어쩌다 폭탄이 터졌을 때 손가락을 잃는 것을 방지해줍니다."

msgctxt "skills/76"
msgid ""
"Makes you more effective when using healing items and reviving squad members."
msgstr "치유 효과가 있는 아이템을 사용하거나 분대원을 소생시킬 때의 효율성을 높입니다."

msgctxt "skills/77"
msgid ""
"Inspires your nearby allies, and grants you abilities to command the "
"battlefield."
msgstr "주변의 아군을 고무시키고, 전장에 지배력을 행사할 수 있는 능력을 부여합니다."

msgctxt "skills/78"
msgid "Allows you to open containers, doors, and other locked objects."
msgstr "보관함과 문을 포함한 여러 잠금장치를 풀 수 있게 해줍니다."

msgctxt "skills/79"
msgid ""
"You can repair vehicles, generators and other machines more effectively. You "
"also do more damage to mechanical foes."
msgstr "차량과 발전기 및 여타 기계류를 보다 효율적으로 수리할 수 있게 됩니다. 또한 기계류 적에게 주는 피해량이 늘어납니다."

msgctxt "skills/80"
msgid ""
"Improves your ability to avoid dangers on the World Map, and contend with "
"hostile wildlife."
msgstr "세계 지도상에서 마주치는 위험 요소와 적대적인 야생동물을 피하는 능력을 높입니다."

msgctxt "skills/81"
msgid "Allows you to repair broken toasters."
msgstr "망가진 토스터를 고칠 수 있게 해줍니다."

msgctxt "skills/82"
msgid "Allows you to modify your weapons, and strip them down for parts."
msgstr "무기를 개조하고, 분해하여 부품으로 변환할 수 있게 합니다."

msgctxt "skills/83"
msgid ""
"Increases the damage you deal with unconventional types of weapons, and "
"serves as a requirement for exotic, high-tech equipment."
msgstr "독특한 무기류를 사용할 때 주는 피해량을 높입니다. 이색적이고 최첨단 기술이 적용된 무기를 사용하려면 필요한 기술이기도 합니다."

msgctxt "skills/84"
msgid ""
"Allows you to intimidate others to do what you want and throw them off guard."
msgstr "다른 사람을 위협해 당신 뜻대로 부리고, 무방비 상태로 내몰 수 있게 합니다."

msgctxt "skills/85"
msgid ""
"Allows you to sweet-talk information out of others and bring them to your "
"way of thinking."
msgstr "언변으로 다른 사람에게서 정보를 캐내고 당신의 논지에 동조하도록 만듭니다."

msgctxt "skills/86"
msgid "Combat Shooting"
msgstr "전투 사격술"

msgctxt "skills/87"
msgid "Mastery over the art of battle."
msgstr "교전의 기예에 얼마나 통달했는지를 나타냅니다."

msgctxt "skills/88"
msgid "Combat shooting is the <i>deadliest</i> type of shooting."
msgstr "전투 사격술은 <b>가장 치명적인</b> 사격 방식입니다."

msgctxt "skills/89"
msgid "Crafting"
msgstr "제작"

msgctxt "skills/90"
msgid ""
"Allows you to learn schematics and craft items from Scrap and special "
"components."
msgstr "도안을 익히고, 고철 및 특수 부품을 가지고 아이템을 제작할 수 있게 합니다."

msgctxt "skills/91"
msgid "You know how to build crap from scrap."
msgstr "찌끄레기 쪼가리에서 쓸만한 물건을 만드는 방법을 익혔습니다."

msgctxt "skills/92"
msgid "Scavenging"
msgstr "알뜰한 회수"

msgctxt "skills/93"
msgid "Allows you to scavenge raw materials to use in crafting."
msgstr "제작에 쓰이는 원재료를 회수할 수 있게 합니다."

msgctxt "skills/94"
msgid "Armor Modding"
msgstr "방어구 개조"

msgctxt "skills/95"
msgid ""
"Allows you to modify armor, granting it increased protection and additional "
"benefits."
msgstr "방어구를 개조하여 방어력을 향상시키고 다른 여러 효능을 누릴 수 있게 합니다."

msgctxt "skills/96"
msgid "It's the science of turning a <i>THUD</i> into a <i>TING</i>."
msgstr "말하자면 <b>텅</b> 소리를 <b>팅</b> 소리로 바꾸는 겁니다."

msgctxt "skills/97"
msgid "The art of holding the trigger down and still hitting things."
msgstr "방아쇠를 당기지 않고도 적을 격파할 수 있는 능력입니다."

msgctxt "skills/98"
msgid "General Skills"
msgstr "일반 기술"
